\documentclass[11pt,]{article}
\usepackage[left=1in,top=1in,right=1in,bottom=1in]{geometry}
\newcommand*{\authorfont}{\fontfamily{phv}\selectfont}
\usepackage[]{mathpazo}


  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}



\usepackage{abstract}
\renewcommand{\abstractname}{}    % clear the title
\renewcommand{\absnamepos}{empty} % originally center

\renewenvironment{abstract}
 {{%
    \setlength{\leftmargin}{0mm}
    \setlength{\rightmargin}{\leftmargin}%
  }%
  \relax}
 {\endlist}

\makeatletter
\def\@maketitle{%
  \newpage
%  \null
%  \vskip 2em%
%  \begin{center}%
  \let \footnote \thanks
    {\fontsize{18}{20}\selectfont\raggedright  \setlength{\parindent}{0pt} \@title \par}%
}
%\fi
\makeatother




\setcounter{secnumdepth}{0}


\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}

\title{Análise do comportamento da inflação no Brasil  }



\author{\Large Gabriel Dias Medeiros Pereira\vspace{0.05in} \newline\normalsize\emph{Universidade do Estado de Santa Catarina}  }


\date{}

\usepackage{titlesec}

\titleformat*{\section}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\normalsize\itshape}
\titleformat*{\subsubsection}{\normalsize\itshape}
\titleformat*{\paragraph}{\normalsize\itshape}
\titleformat*{\subparagraph}{\normalsize\itshape}


\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{apsr}
\usepackage[strings]{underscore} % protect underscores in most circumstances



\newtheorem{hypothesis}{Hypothesis}
\usepackage{setspace}

\makeatletter
\@ifpackageloaded{hyperref}{}{%
\ifxetex
  \PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage[setpagesize=false, % page size defined by xetex
              unicode=false, % unicode breaks when used with xetex
              xetex]{hyperref}
\else
  \PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\fi
}

\@ifpackageloaded{color}{
    \PassOptionsToPackage{usenames,dvipsnames}{color}
}{%
    \usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
}
\makeatother
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={Gabriel Dias Medeiros Pereira (Universidade do Estado de Santa Catarina)},
             pdfkeywords = {},  
            pdftitle={Análise do comportamento da inflação no Brasil},
            colorlinks=true,
            citecolor=blue,
            urlcolor=blue,
            linkcolor=magenta,
            pdfborder={0 0 0}}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother



% add tightlist ----------
\providecommand{\tightlist}{%
\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\begin{document}
	
% \pagenumbering{arabic}% resets `page` counter to 1 
%
% \maketitle

{% \usefont{T1}{pnc}{m}{n}
\setlength{\parindent}{0pt}
\thispagestyle{plain}
{\fontsize{18}{20}\selectfont\raggedright 
\maketitle  % title \par  

}

{
   \vskip 13.5pt\relax \normalsize\fontsize{11}{12} 
\textbf{\authorfont Gabriel Dias Medeiros Pereira} \hskip 15pt \emph{\small Universidade do Estado de Santa Catarina}   

}

}








\begin{abstract}

    \hbox{\vrule height .2pt width 39.14pc}

    \vskip 8.5pt % \small 

\noindent Neste trabalho, foram avaliados diversos aspectos sobre o comportamento
inflacionário no Brasil. O código que gerou as análises se encontra no
repositório GitLab: gitlab.com/gabrieldiasmp


    \hbox{\vrule height .2pt width 39.14pc}


\end{abstract}


\vskip 6.5pt


\noindent  \hypertarget{evolucao-da-inflacao-acumulada-de-12-meses}{%
\section{Evolução da inflação acumulada de 12
meses}\label{evolucao-da-inflacao-acumulada-de-12-meses}}

É possível perceber que, desde o início do século, o país não conseguiu
convergir a consistentemente a inflação para a meta estipulada. Com a
grave crise que surgiu no final do governo Dilma, a dinâmica de preços
voltou a flutuar em torno da meta, porém, por péssimos motivos ao invés
de uma eficiente política monetária: alto desemprego e economia
enfraquecida.

~

\includegraphics{analise_inflacao_files/figure-latex/plot_nucleos_inflacao-1.pdf}

\pagebreak

\hypertarget{evolucao-da-expectativa-de-inflacao-ao-longo-do-ano-de-2019}{%
\section{Evolução da expectativa de inflação ao longo do ano de
2019}\label{evolucao-da-expectativa-de-inflacao-ao-longo-do-ano-de-2019}}

É notável a queda na expectativa da inflação a partir do segundo
semestre do ano de 2019 para os próximos anos. Muito disso pela economia
brasileira ainda estar patinando para sair da crise, o que dificulta a
expansão dos preços.

~

\includegraphics{analise_inflacao_files/figure-latex/plot_expectativa_inflacao-1.pdf}

\hypertarget{evolucao-da-taxa-selic-anualizada-e-a-meta-do-bc}{%
\section{Evolução da taxa SELIC anualizada e a meta do
BC}\label{evolucao-da-taxa-selic-anualizada-e-a-meta-do-bc}}

O país está convergindo para uma das menores taxas de juros da sua
história. Além disso, como podemos ver, de dez anos para cá, o
descompasso sempre existiu, porém, estamos convergindo para o objetivo
estabelecido pelo Banco Central. Isso é positivo, já que passa
credibilidade aos agentes econômicos.

~

\includegraphics{analise_inflacao_files/figure-latex/plot_juros_meta-1.pdf}

\pagebreak

\hypertarget{evolucao-do-indice-de-difusao}{%
\section{Evolução do índice de
difusão}\label{evolucao-do-indice-de-difusao}}

O índice de difusão, que mede a proporção de itens com variação positiva
no Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), está alcançando
seus menores níveis históricos desde o início do século. Isso mostra a
estagnação dos preços que estamos presenciando, que também possibilitou
os sucessivos cortes na taxa de juros.

~

\includegraphics{analise_inflacao_files/figure-latex/plot_indice_difusao-1.pdf}

\hypertarget{diferenca-do-ipca-12-meses-para-a-meta}{%
\section{Diferença do IPCA 12 meses para a
meta}\label{diferenca-do-ipca-12-meses-para-a-meta}}

As linhas representam, respectivamente, os governos: Lula (2003-2011),
Dilma (2012-2016), Michel Temer (2016-2018) e Jair Bolsonaro
(2019-atual). Alguns aspectos que podemos notar é de que, durante o
governo Dilma, a inflação sempre esteve acima da meta, enquanto que após
a entrada de Temer, houve uma quebra brusca nessa diferença. No atual
governo, a inflação se encontra estabilizada, perto da meta.

~

\includegraphics{analise_inflacao_files/figure-latex/plot_inflacao_meta-1.pdf}

\pagebreak

\hypertarget{ipca-mensal-1980-2000}{%
\section{IPCA mensal (1980-2000)}\label{ipca-mensal-1980-2000}}

Ao longo das décadas de 80 e 90, o Brasil foi assolado pelo fenômeno da
hiperinflação. Muitos economistas definem hiperinflação
quantitativamente em momentos que o aumento de preços mensal passa os
50\%. Podemos notar períodos com essas características no período do
final da década de 80 e início dos anos 90.

~

\includegraphics{analise_inflacao_files/figure-latex/plot_hiperinflacao-1.pdf}




\newpage
\singlespacing 
\end{document}
